{"config":{"lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"CIL 2 Bsb (2020.2) Sobre o projeto Reposit\u00f3rio de documenta\u00e7\u00e3o do projeto da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador sobre o site cil2bsb.com.br Sobre o site \"O site consiste em um portal de not\u00edcias do Centro Interescolar de L\u00ednguas 02, de Bras\u00edlia. Al\u00e9m das not\u00edcias e algumas informa\u00e7\u00f5es institucionais, como por exemplo, o regimento interno para os alunos e o nome dos membros do conselho escolar, o portal mostra os projetos que a institui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m/participa e os dados para comunica\u00e7\u00e3o com o Cil2 (e outros CIL do DF).\" Equipe Foto Nome Email github Eduarda Servidio dudaservidio@gmail.com @ServidioEC Gabriela Pivetta gpivetta99@gmail.com @gabrielapivetta Giovana Dionisio giovanadionisio.gd@gmail.com @giovanadionisio Herya Alcantara rodriguerya@gmail.com @hryds Luis Marques luisgustavomarques@outlook.com @luisgfmarques Pedro Haick pedrohaickzz@gmail.com @peHaick","title":"Home"},{"location":"#cil-2-bsb-20202","text":"","title":"CIL 2 Bsb (2020.2)"},{"location":"#sobre-o-projeto","text":"Reposit\u00f3rio de documenta\u00e7\u00e3o do projeto da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador sobre o site cil2bsb.com.br","title":"Sobre o projeto"},{"location":"#sobre-o-site","text":"\"O site consiste em um portal de not\u00edcias do Centro Interescolar de L\u00ednguas 02, de Bras\u00edlia. Al\u00e9m das not\u00edcias e algumas informa\u00e7\u00f5es institucionais, como por exemplo, o regimento interno para os alunos e o nome dos membros do conselho escolar, o portal mostra os projetos que a institui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m/participa e os dados para comunica\u00e7\u00e3o com o Cil2 (e outros CIL do DF).\"","title":"Sobre o site"},{"location":"#equipe","text":"Foto Nome Email github Eduarda Servidio dudaservidio@gmail.com @ServidioEC Gabriela Pivetta gpivetta99@gmail.com @gabrielapivetta Giovana Dionisio giovanadionisio.gd@gmail.com @giovanadionisio Herya Alcantara rodriguerya@gmail.com @hryds Luis Marques luisgustavomarques@outlook.com @luisgfmarques Pedro Haick pedrohaickzz@gmail.com @peHaick","title":"Equipe"},{"location":"Analise_Requisitos/perfil_usuario/","text":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro -------","title":"Perfil do usu\u00e1rio"},{"location":"Analise_Requisitos/perfil_usuario/#historico-de-versoes","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro -------","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/","text":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro Luis Marques 14/03/2021 0.2 Adi\u00e7\u00e3o persona 2 Luis Marques Pedro Haick 15/03/2021 0.3 Adi\u00e7\u00e3o persona 1 Pedro Haick ----------- Introdu\u00e7\u00e3o \"Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). \u00c9 utilizada principalmente para representar um grupo de usu\u00e1rios finais durante discuss\u00f5es de design, mantendo todos focados no mesmo alvo. As personas s\u00e3o definidas principalmente por seus objetivos, que s\u00e3o determinados num processo de refinamentos sucessivos durante a investiga\u00e7\u00e3o inicial do dom\u00ednio de atividade do usu\u00e1rio.\"(Barbosa e Silva, 2019, p. 176) Personas Persona 1: Foto Nome Ana J\u00falia Silva Idade 16 anos Ocupa\u00e7\u00e3o Estudante Ap\u00f3s recentemente desenvolver interesse por l\u00ednguas estrangeiras, Ana J\u00falia decidiu pesquisar por organiza\u00e7\u00f5es que prestem esse tipo de servi\u00e7o. Ao se deparar com o site do Centro Interescolar de L\u00ednguas, achou a proposta interessante, por\u00e9m ainda n\u00e3o conhece maiores detalhes sobre. No momento, est\u00e1 tentando descobrir mais sobre o CIL e aprender a utilizar o site. Persona 2: Foto Nome Fernanda Siqueira Idade 17 anos Ocupa\u00e7\u00e3o Estudante Fernanda \u00e9 uma estudante do ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica do distrito federal, e sabe da import\u00e2ncia de se aprender um outro idioma para a sua melhor coloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, Fernanda ent\u00e3o resolve se matricular em uma das unidades do Centro Interescolar de l\u00ednguas do GDF, por uma quest\u00e3o de proximidade com a sua resid\u00eancia e com a sua casa, Fernanda ent\u00e3o resolve se matricular no CIl 2. E para isto ela resolve entrar no site do CIL para ter informa\u00e7\u00f5es sobre como deve ocorrer a matr\u00edcula. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 176. Dispon\u00edvel em","title":"Personas"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#historico-de-versoes","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro Luis Marques 14/03/2021 0.2 Adi\u00e7\u00e3o persona 2 Luis Marques Pedro Haick 15/03/2021 0.3 Adi\u00e7\u00e3o persona 1 Pedro Haick -----------","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#introducao","text":"\"Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). \u00c9 utilizada principalmente para representar um grupo de usu\u00e1rios finais durante discuss\u00f5es de design, mantendo todos focados no mesmo alvo. As personas s\u00e3o definidas principalmente por seus objetivos, que s\u00e3o determinados num processo de refinamentos sucessivos durante a investiga\u00e7\u00e3o inicial do dom\u00ednio de atividade do usu\u00e1rio.\"(Barbosa e Silva, 2019, p. 176)","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#personas","text":"","title":"Personas"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#persona-1","text":"Foto Nome Ana J\u00falia Silva Idade 16 anos Ocupa\u00e7\u00e3o Estudante Ap\u00f3s recentemente desenvolver interesse por l\u00ednguas estrangeiras, Ana J\u00falia decidiu pesquisar por organiza\u00e7\u00f5es que prestem esse tipo de servi\u00e7o. Ao se deparar com o site do Centro Interescolar de L\u00ednguas, achou a proposta interessante, por\u00e9m ainda n\u00e3o conhece maiores detalhes sobre. No momento, est\u00e1 tentando descobrir mais sobre o CIL e aprender a utilizar o site.","title":"Persona 1:"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#persona-2","text":"Foto Nome Fernanda Siqueira Idade 17 anos Ocupa\u00e7\u00e3o Estudante Fernanda \u00e9 uma estudante do ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica do distrito federal, e sabe da import\u00e2ncia de se aprender um outro idioma para a sua melhor coloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, Fernanda ent\u00e3o resolve se matricular em uma das unidades do Centro Interescolar de l\u00ednguas do GDF, por uma quest\u00e3o de proximidade com a sua resid\u00eancia e com a sua casa, Fernanda ent\u00e3o resolve se matricular no CIl 2. E para isto ela resolve entrar no site do CIL para ter informa\u00e7\u00f5es sobre como deve ocorrer a matr\u00edcula.","title":"Persona 2:"},{"location":"Analise_Requisitos/personas/#referencias-bibliograficas","text":"BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 176. Dispon\u00edvel em <a href=\"https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/673735/mod_resource/content/3/Simone_Barbosa_Bruno-Interacao_humano_computador%20Cap%206%20Organizacao%20.pdf</a> . Acesso em 12 mar. 2021.","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas"},{"location":"Analise_Requisitos/tarefas/","text":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro ------- Defini\u00e7\u00e3o: \"Uma an\u00e1lise de tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir.\"(Barbosa e Silva, 2019) Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\".","title":"An\u00e1lise de tarefas"},{"location":"Analise_Requisitos/tarefas/#historico-de-versoes","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 12/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda, Luis Marques, Herya, Pedro -------","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Analise_Requisitos/tarefas/#definicao","text":"\"Uma an\u00e1lise de tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir.\"(Barbosa e Silva, 2019)","title":"Defini\u00e7\u00e3o:"},{"location":"Analise_Requisitos/tarefas/#referencias-bibliograficas","text":"BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\".","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas"},{"location":"Apresentacao/Apresentacao_1/apresentacao1/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 01 - Planejamento do Projeto Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda Servidio Luis G. 03/03/2021 0.2 Corre\u00e7\u00e3o do Link da Apresenta\u00e7\u00e3o Luis Gustavo Eduarda Link da apresenta\u00e7\u00e3o Slides da apresenta\u00e7\u00e3o","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 01"},{"location":"Apresentacao/Apresentacao_1/apresentacao1/#apresentacao-01-planejamento-do-projeto","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 01 - Planejamento do Projeto"},{"location":"Apresentacao/Apresentacao_1/apresentacao1/#historico-de-versoes","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Eduarda Servidio Luis G. 03/03/2021 0.2 Corre\u00e7\u00e3o do Link da Apresenta\u00e7\u00e3o Luis Gustavo Eduarda","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Apresentacao/Apresentacao_1/apresentacao1/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/Apresentacao_1/apresentacao1/#slides-da-apresentacao","text":"","title":"Slides da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Planejamento/Planejamento/","text":"Planejamento do Projeto Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da Wiki Planejamento Gabriela Pivetta, Luis G. Eduarda 02/03/2021 0.2 Atualiza\u00e7\u00e3o da Wiki Planejamento Gabriela, Luis, Eduarda, Herya Eduarda 02/03/2021 0.3 Corre\u00e7\u00e3o de Erros de Digita\u00e7\u00e3o Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.4 Melhora do visual (justifica\u00e7\u00e3o dos textos) Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.5 Adi\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o de sites analisados Eduarda, H\u00e9rya, Luis ------- Justificativa de escolha do site . Em consenso, a equipe escolheu o site CIL 2 BSB para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto da mat\u00e9ria Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Vimos no site, um poss\u00edvel potencial de melhora, como por exemplo, melhorar a est\u00e9tica em geral e analisar algumas funcionalidades. Outros sites analisados Logo Nome Descri\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o O site do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o foi avaliado pelos integrantes Pedro Haick e Gabriela Pivetta Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Municipios O site da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios(CNM) foi avaliado pela integrante H\u00e9rya Rodrigues. A CNM \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o municipalista, apartid\u00e1ria, independente e sem fins lucrativos. Sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-institucional dos munic\u00edpios e ao fortalecimento da gest\u00e3o municipal. O site da CNM \u00e9 utilizado para difundir o movimento municipalista, al\u00e9m de noticiar acerca de acontecimentos pol\u00edticos e sociais do Estado Brasileiro. Saci O site do SACI foi avaliado pelo integrante Luis Marques e consiste em um portal que permite que o usu\u00e1rio realize o logbook (na avia\u00e7\u00e3o chamada de Caderneta Individual de Voo) de suas horas voadas, al\u00e9m de possibilitar a abertura de processos para concess\u00e3o de licen\u00e7as e habilita\u00e7\u00f5es para os aeronautas. Detran DF O site do DetranDF foi avaliado pela integrante Eduarda Servidio. O site do Detran DF \u00e9 um site do governo que visa a passar informa\u00e7\u00f5es sobre o tr\u00e2nsito do Distrito Federal e meios e processos vinculados a ele. Heatmap Figura 1.0 - tabela de disponibilidade Os 6 membros da equipe possuem disponibilidade nas Sextas de 10h as 12h, bem como nas aulas ass\u00edncronas da disciplina. Cronograma das atividades Entrega Data de entrega esperada Data de entrega limite Planejamento do Projeto 04/03/2021 05/03/2021 Perfil do Usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de Tarefas 12/03/2021 19/03/2021 Princ\u00edpios Gerais de Projeto 19/03/2021 26/03/2021 Planejamento de Avalia\u00e7\u00e3o e Planejamento dos Resultados 02/04/2021 09/04/2021 Relato dos resultados do Story Board 16/04/2021 23/04/2021 Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de papel 23/04/2021 30/04/2021 Projeto Final 03/05/2021 10/05/2021 Estipulamos uma dedica\u00e7\u00e3o semanal de 8 horas por membro da equipe. Ferramentas Ferramenta Nome Descri\u00e7\u00e3o Google Suite Ferramenta usada para aux\u00edlio na cria\u00e7\u00e3o dos slides Microsoft Office Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o de planilhas Microsoft Teams Ferramenta usada para reuni\u00f5es em equipe Telegram Ferramenta usada para comunica\u00e7\u00e3o entre os membros Visual Studio Code Ferramenta de edi\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos utilizada pela equipe GitHub Ferramenta usada para armazenar os documentos do projeto Photoshop Ferramenta usada para cria\u00e7\u00e3o dos slides finais MKdocs Ferramenta usada para cria\u00e7\u00e3o do Site wiki do projeto. Contribui\u00e7\u00f5es para a Primeira Apresenta\u00e7\u00e3o Realiza\u00e7\u00e3o Membro que contribuiu Escolha do site Todos os membros Primeira Avalia\u00e7\u00e3o do site Giovana Dionisio Escolha das ferramentas Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Defini\u00e7\u00e3o do cronograma Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Conte\u00fado dos Slides da apresenta\u00e7\u00e3o Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Design dos Slides Eduarda Servidio Grava\u00e7\u00e3o do V\u00eddeo da Apresenta\u00e7\u00e3o Todos os membros Edi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo/Link da Apresenta\u00e7\u00e3o Luis Gustavo In\u00edcio da organiza\u00e7\u00e3o do Git do projeto Eduarda S, Gabriela P, Luis G.","title":"Planejamento"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#planejamento-do-projeto","text":"","title":"Planejamento do Projeto"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#historico-de-versoes","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da Wiki Planejamento Gabriela Pivetta, Luis G. Eduarda 02/03/2021 0.2 Atualiza\u00e7\u00e3o da Wiki Planejamento Gabriela, Luis, Eduarda, Herya Eduarda 02/03/2021 0.3 Corre\u00e7\u00e3o de Erros de Digita\u00e7\u00e3o Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.4 Melhora do visual (justifica\u00e7\u00e3o dos textos) Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.5 Adi\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o de sites analisados Eduarda, H\u00e9rya, Luis -------","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#justificativa-de-escolha-do-site","text":". Em consenso, a equipe escolheu o site CIL 2 BSB para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto da mat\u00e9ria Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Vimos no site, um poss\u00edvel potencial de melhora, como por exemplo, melhorar a est\u00e9tica em geral e analisar algumas funcionalidades.","title":"Justificativa de escolha do site"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#outros-sites-analisados","text":"Logo Nome Descri\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o O site do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o foi avaliado pelos integrantes Pedro Haick e Gabriela Pivetta Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Municipios O site da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios(CNM) foi avaliado pela integrante H\u00e9rya Rodrigues. A CNM \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o municipalista, apartid\u00e1ria, independente e sem fins lucrativos. Sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-institucional dos munic\u00edpios e ao fortalecimento da gest\u00e3o municipal. O site da CNM \u00e9 utilizado para difundir o movimento municipalista, al\u00e9m de noticiar acerca de acontecimentos pol\u00edticos e sociais do Estado Brasileiro. Saci O site do SACI foi avaliado pelo integrante Luis Marques e consiste em um portal que permite que o usu\u00e1rio realize o logbook (na avia\u00e7\u00e3o chamada de Caderneta Individual de Voo) de suas horas voadas, al\u00e9m de possibilitar a abertura de processos para concess\u00e3o de licen\u00e7as e habilita\u00e7\u00f5es para os aeronautas. Detran DF O site do DetranDF foi avaliado pela integrante Eduarda Servidio. O site do Detran DF \u00e9 um site do governo que visa a passar informa\u00e7\u00f5es sobre o tr\u00e2nsito do Distrito Federal e meios e processos vinculados a ele.","title":"Outros sites analisados"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#heatmap","text":"Figura 1.0 - tabela de disponibilidade Os 6 membros da equipe possuem disponibilidade nas Sextas de 10h as 12h, bem como nas aulas ass\u00edncronas da disciplina.","title":"Heatmap"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#cronograma-das-atividades","text":"Entrega Data de entrega esperada Data de entrega limite Planejamento do Projeto 04/03/2021 05/03/2021 Perfil do Usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de Tarefas 12/03/2021 19/03/2021 Princ\u00edpios Gerais de Projeto 19/03/2021 26/03/2021 Planejamento de Avalia\u00e7\u00e3o e Planejamento dos Resultados 02/04/2021 09/04/2021 Relato dos resultados do Story Board 16/04/2021 23/04/2021 Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de papel 23/04/2021 30/04/2021 Projeto Final 03/05/2021 10/05/2021 Estipulamos uma dedica\u00e7\u00e3o semanal de 8 horas por membro da equipe.","title":"Cronograma das atividades"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#ferramentas","text":"Ferramenta Nome Descri\u00e7\u00e3o Google Suite Ferramenta usada para aux\u00edlio na cria\u00e7\u00e3o dos slides Microsoft Office Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o de planilhas Microsoft Teams Ferramenta usada para reuni\u00f5es em equipe Telegram Ferramenta usada para comunica\u00e7\u00e3o entre os membros Visual Studio Code Ferramenta de edi\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos utilizada pela equipe GitHub Ferramenta usada para armazenar os documentos do projeto Photoshop Ferramenta usada para cria\u00e7\u00e3o dos slides finais MKdocs Ferramenta usada para cria\u00e7\u00e3o do Site wiki do projeto.","title":"Ferramentas"},{"location":"Planejamento/Planejamento/#contribuicoes-para-a-primeira-apresentacao","text":"Realiza\u00e7\u00e3o Membro que contribuiu Escolha do site Todos os membros Primeira Avalia\u00e7\u00e3o do site Giovana Dionisio Escolha das ferramentas Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Defini\u00e7\u00e3o do cronograma Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Conte\u00fado dos Slides da apresenta\u00e7\u00e3o Eduarda, Gabriela, Giovana, Herya, Luis Design dos Slides Eduarda Servidio Grava\u00e7\u00e3o do V\u00eddeo da Apresenta\u00e7\u00e3o Todos os membros Edi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo/Link da Apresenta\u00e7\u00e3o Luis Gustavo In\u00edcio da organiza\u00e7\u00e3o do Git do projeto Eduarda S, Gabriela P, Luis G.","title":"Contribui\u00e7\u00f5es para a Primeira Apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Planejamento/processo-de-design/","text":"Processo de Design Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es Data S Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da Aba Processo de Design Giovana, Gabriela, Herya, Luis Eduarda 02/03/2021 0.2 Corre\u00e7\u00e3o de erros Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.3 Melhora do visual (justifica\u00e7\u00e3o dos textos) Eduarda Servidio ------- Ciclo de Mayhew Optamos pela aplica\u00e7\u00e3o do Ciclo de Mayhew (Figura 1) no desenvolvimento do nosso projeto por ser adequado ao processo de design de IHC. Figura1: Ciclo de Mayhew. Fonte: BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 110. As fases do ciclo de vida de Mayhew s\u00e3o: an\u00e1lise de requisitos, design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e instala\u00e7\u00e3o. 1) An\u00e1lise de requisitos: nesta fase, s\u00e3o definidas as metas de usabilidade com base em aspectos como, perfil dos usu\u00e1rios, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma e princ\u00edpios de design de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 2) Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: o objetivo desta fase \u00e9 construir uma solu\u00e7\u00e3o de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador que atenda as metas de usabilidade estabelecidas na fase de an\u00e1lise de requisitos. Essa fase prop\u00f5e projetar a solu\u00e7\u00e3o em tr\u00eas n\u00edveis. No primeiro n\u00edvel, o designer deve realizar a reengenharia do trabalho, repensando a execu\u00e7\u00e3o das tarefas para alcan\u00e7ar os objetivos dos usu\u00e1rios, elaborar alternativas de solu\u00e7\u00e3o e elaborar e avaliar prot\u00f3tipos de baixa fidelidade. No segundo n\u00edvel, o designer deve estabelecer padr\u00f5es de design e construir e avaliar prot\u00f3tipos de m\u00e9dia fidelidade de acordo com esses padr\u00f5es. J\u00e1 no terceiro n\u00edvel, o designer realiza o projeto detalhado da interface de alta fidelidade, para ser implementado. 3) Instala\u00e7\u00e3o: nessa fase, o designer coleta opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ap\u00f3s certo tempo de uso. Essas opini\u00f5es s\u00e3o \u00fateis para permitir o melhoramento do sistema em vers\u00f5es futuras e at\u00e9 mesmo para apontar a necessidade de desenvolver novos sistemas. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 110. Dispon\u00edvel em https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/791887/mod_resource/content/1/IHC%20CAP.4.pdf . Acesso em 02 mar. 2021.","title":"Processo de Design"},{"location":"Planejamento/processo-de-design/#processo-de-design","text":"","title":"Processo de Design"},{"location":"Planejamento/processo-de-design/#historico-de-versoes","text":"Data S Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores Revisor 02/03/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da Aba Processo de Design Giovana, Gabriela, Herya, Luis Eduarda 02/03/2021 0.2 Corre\u00e7\u00e3o de erros Eduarda Servidio ------- 02/03/2021 0.3 Melhora do visual (justifica\u00e7\u00e3o dos textos) Eduarda Servidio -------","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es"},{"location":"Planejamento/processo-de-design/#ciclo-de-mayhew","text":"Optamos pela aplica\u00e7\u00e3o do Ciclo de Mayhew (Figura 1) no desenvolvimento do nosso projeto por ser adequado ao processo de design de IHC. Figura1: Ciclo de Mayhew. Fonte: BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 110. As fases do ciclo de vida de Mayhew s\u00e3o: an\u00e1lise de requisitos, design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e instala\u00e7\u00e3o. 1) An\u00e1lise de requisitos: nesta fase, s\u00e3o definidas as metas de usabilidade com base em aspectos como, perfil dos usu\u00e1rios, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma e princ\u00edpios de design de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 2) Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: o objetivo desta fase \u00e9 construir uma solu\u00e7\u00e3o de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador que atenda as metas de usabilidade estabelecidas na fase de an\u00e1lise de requisitos. Essa fase prop\u00f5e projetar a solu\u00e7\u00e3o em tr\u00eas n\u00edveis. No primeiro n\u00edvel, o designer deve realizar a reengenharia do trabalho, repensando a execu\u00e7\u00e3o das tarefas para alcan\u00e7ar os objetivos dos usu\u00e1rios, elaborar alternativas de solu\u00e7\u00e3o e elaborar e avaliar prot\u00f3tipos de baixa fidelidade. No segundo n\u00edvel, o designer deve estabelecer padr\u00f5es de design e construir e avaliar prot\u00f3tipos de m\u00e9dia fidelidade de acordo com esses padr\u00f5es. J\u00e1 no terceiro n\u00edvel, o designer realiza o projeto detalhado da interface de alta fidelidade, para ser implementado. 3) Instala\u00e7\u00e3o: nessa fase, o designer coleta opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ap\u00f3s certo tempo de uso. Essas opini\u00f5es s\u00e3o \u00fateis para permitir o melhoramento do sistema em vers\u00f5es futuras e at\u00e9 mesmo para apontar a necessidade de desenvolver novos sistemas.","title":"Ciclo de Mayhew"},{"location":"Planejamento/processo-de-design/#referencias-bibliograficas","text":"BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p 110. Dispon\u00edvel em https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/791887/mod_resource/content/1/IHC%20CAP.4.pdf . Acesso em 02 mar. 2021.","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas"}]}